[Youtube試聽]李克勤過檔英皇新碟 <30克> 一改以往所有風格!!

李克勤 Hacken Lee & 6號@RubberBand《黑膠》

男人的浪漫 一切在心中 不吐仍愉快
黑膠是一種情懷，也是男人間其中一個話題，這首歌是克勤跟六號首次合作，有這念頭，事源克勤覺得時下所有人，喜歡用Chic去形容一些有自己態度，自己品味的事，於是好想以這種態度去唱一首關於男人的歌，感覺就似幾個成熟男士拿住杯酒傾偈一樣。

要傾偈自然要找個伴，跟六號合作原因很簡單，聲靚！克勤︰「我之前在社交平台講過，這首歌包含一把好聽和一把更好聽的聲音，好聽是指我，更好聽的是六號，他聲線好闊好廣，加上是樂隊主音，有種澎湃力度，好想透過這首歌，將兩把歌路不一樣的聲音放在一起，看看會有甚麼化學作用。」至於歌詞上，涉獵了很多男人間閒談的內容，例如特朗普、希拉里，又會講講盧國沾、共濟會，甚至小小世界，當中未必有關連，但男人的話題就是這麼無無謂謂，不著邊際，志在飲完酒吹完水就散，或許這種就是Chic。至於歌名的意思，黑是克勤，膠是RubberBand，相遇下便成了〈黑膠〉。

李克勤 Hacken Lee《五十路》[Lyric MV]

「五十路」是日文漢字，解作年齡五十的意思，泛指人和物，在這首〈五十路〉，所講的就是一架有50年歷史的Beetle，甲蟲車。克勤自小就對甲蟲車有份情意結，因為細個時，爸爸有位朋友經常駕甲蟲車帶他去遊車河。入行後，又試過坐上林子祥那輛黑色的開篷甲蟲，印象很深。

雖然一直鍾情，但又未有行動，「直至上年砌了一部LEGO甲蟲車給自己後，突然覺得人生活到這刻，是否應該為自己任性一次呢？」於是走上英國網站訂了一輛古董甲蟲車，正式晉身為甲蟲主人。就在等心頭好到步時，克勤便寫下這首歌詞，記錄當下興奮心情。「首歌好有遊車河感覺，以女朋友作比喻，洗車變成鴛鴦戲水，指它冇長腿因為甲蟲的車型較細小，至於那些地方名，就是它帶我周圍去，所以單聽這首歌，已會有遊車河的快樂感覺。」

李克勤 Hacken Lee《30克》[Lyric MV]

踏入第30個歌唱年頭，克勤當然有一連串慶祝活動，當中自不然要搞個紅館個唱高興下，而這首〈30克〉正正就是個唱主題曲。歌曲全長只有3分鐘，但包含了李克勤7首經典金曲，依次序出場為〈紅日〉、〈深深深〉、〈一生不變〉、〈舊歡如夢〉、〈夏日之神話〉、〈左麟右李〉、〈我不會唱歌〉，最後再以〈紅日〉壓軸作首尾呼應。

7首金曲以A Cappella重新編曲串連，至於歌詞方面，會以克勤入行以來，幾個重要的演藝階段入詞。歌曲一來，先以〈紅日〉開首的旋律作引子，將原本的啊啊～喔喔～換上︰「一九八七比賽後台上唱歌～」簡單地直奔主題。緊隨的有〈深深深〉，提到入行初期未有運行，只好在等……等……等……直至遇到〈一生不變〉，造就事業第一個高峯。隨後應懷舊潮翻唱的〈舊歡如夢〉，更找來原唱者譚炳文作Featuring，甚有紀念價值。〈夏日之神話〉便代表了愛情與家庭的溫馨。數到事業另一高峯，跟譚詠麟合唱的〈左鄰右里〉又是另一經典。至於近年時有參加內地歌唱比賽的經驗克勤，一首〈我不會唱歌〉正好來個反諷。

雖然歌曲感覺風趣幽默，但克勤強調這首歌的製作非常認真，所花的時間更是平時一首歌的三、四倍，「就如歌詞，也跟梁柏堅改了七、八稿，所以好想大家會聽出，我們是用認真的態度，製作一件輕鬆的作品。」克勤說。

李克勤 Hacken Lee《恭喜你》[Lyric MV]

在這個曲到圓的世界裡，鬧人唔一定要下下直線抽擊鬧到面紅耳熱，有時陰陰濕濕來個曲線單打都可以出奇制勝，直接得分，所以當有人話好鍾意你時，你都別開心住，更何況有人同你大大聲講︰「恭喜你！」

自從網民用了葡萄代替妒忌去形容人後，大家都對此生果念念不忘，甚有研究，所以歌中不時都唱住句︰「葡萄新口味／無情情恭喜你」，好叫大家認清這種果酸味。不過要達至曲到圓，自嘲力真的一點都不能少，這方面克勤也身體力行，歌中就有這樣一句︰「球場生死地／ 送錯禮邊出奇」由克勤親自唱出格外醒神。至於到底在講緊哪一單膠事件呢？朋友們，你懂的！希望大家聽完這首歌，會接受這種葡萄效應，甚至懂得欣賞這股濃郁芳香的酸味。

李克勤 Hacken Lee《給歌迷梁小姐的公開信》[Lyric MV]

這是一個哀傷的故事，事源好幾個月前，克勤的音樂人朋友，短訊他說身邊有位歌迷梁小姐身患重病，希望他可以拍一段鼓勵說話片段為她打打氣，當時克勤一口答應，可惜當寄出這段影片後，梁小姐未及打開細看，已離開這個世界。此事令克勤深深感受到人生確是無常難料，永不知自己幾時會走。既然他看不到這個視頻，克勤決定為她創作一首歌，希望在遠方的梁小姐會聽見。

不過當大家第一次聽到這首歌時，你或許會再望望歌名有沒有播錯，何解首歌會這麼輕鬆愉快？「事件是令人婉惜的，但我不想再呼天搶地，愁眉不展地追思，好想換個方法去問候她。既然她離開世界已是不爭的事實，我們好應該讓所有不愉快和痛苦終結，我們和她都要有個新開始，所以我建議用一個輕鬆手法去演繹這首歌，就似朋友間的問候，你好嗎？我很好。」歌中這句歌詞︰「應該一切復原吧／應該不再淚流吧……一天總會聚頭吧／始終相見等一下」但願在天國的梁小姐笑納。

李克勤 Hacken Lee《失魂記》[Lyric MV]

惠英紅小姐，在今屆香港電影金像獎中，以《幸運是我》奪得最佳女演員，在戲中她是演繹一位患有腦退化症的女士。腦退化症令自己活得痛苦，但其實更痛苦是照顧病者的家人，所承受的折磨是難以形容。

〈失魂記〉就是將病者與家人之間的逸事，由林若寧化成一個故事入詞。克勤︰「這個題材相信會令很多人有共鳴，如果發生在一對夫婦身上，更是個觸動人心的故事。」初聽歌曲，會以為是一貫克勤的情歌作品，但聽下去便感受到箇中變化。「我好喜歡一些樂隊的Slow Rock Ballads，最初只有琴聲加人聲，去到中段副歌力量加大，就似整支樂隊進入歌曲一樣。」音樂有起伏，演繹上也有抑揚，中段連嗌三次「追憶」，正好讓克勤釋出澎湃的情感。「我錄了很多句，但最終刻意揀選一些唱得較粗糙的，因為在這位歌，聽出感情表達重要過拉音拉得幾靚。」

失魂記

隻碟塊面好老土，但認真有驚喜，聽左一次最鍾意黑膠、五十克、失魂記同恭喜你

黑膠同6號合唱估唔到幾好

30克克勤係咪自抽送禮

Plug 失魂記就正

btw
成隻碟好90年代中期風格

Cover 例子似

送畀歌迷嗰首 好特別

失魂記佢唱得好有感情 果幾下"追憶"

Verse仲以為又係嗰啲歌

失魂記正到痴線 追憶果段聽到起曬雞皮 同埋我幾中意送禮自己填果首五十路 填得好盞鬼 梁柏堅啲詞麻麻地

歌名

訓左排, 冇追新聞
其實克勤係環球咁多年, 做咩走去英皇?! 英皇又有巨基, 又有軒仔

英皇的確肯放資源做音樂
你見堆唔紅既都keep到出歌就知
佢到呢個時間都唔係要公司幫佢爭奬啦

聽完上面嗰咋歌覺得真係走得值

佢d碟cover好多都係差唔多style, 影佢一個人坐響度
新碟下面仲要加左條藍bar同羽毛
不過應該係特登, 紀念出道30年

30克有句歌詞：

"再結婚 再有左 射入兩個"

黑膠好正呀
6號把聲 仲有阿正既曲
估唔到兩把聲咁夾

失魂記好撚正呀
隻碟未曝光既歌基本上正過唒之前plug果兩首

我覺得C3PO都正 其實送禮填啲詞真係唔差

恭喜你都有自抽

plug失魂記啦，無得輸

除左一個都不能少c3po同失魂記外
其餘做side track就可以

輕鬆小品唔會有人留意

成隻碟風格後生左，但我覺得一個不能少係敗筆
Top 3: 黑膠，五十路同失魂記

襯番個cover用

黑膠好襟聽, 曲風幾RB幾chill, 真係冇諗過放李克勤把聲入去都得架喎
兩把聲冇話有一個更突出搶左另一個咁, 好夾, 正呀

話說tvb音樂特輯live唱左失魂記,換言之呢首有機會plug

lm

都正路嘅 新碟出左半日失魂記已經上左itunes單曲榜

俾著Umg既話實打錯歌

Btw唔見有

umg會死打首30克懶係gimmick

30克係唔錯，但係唔應該係主打

老土
我會plug 1) c3po 2)失魂記 3)黑膠／五十路

好襟聽 如果送禮把聲再放鬆少少更好

一個都不能少應該當左做𨍭會單曲
C3po當first plug 失魂曲 second plug

否則今年實唔夠貨賣

始終一個都不能少係舊年歌
加上同正式出碟日子差太遠

一同其他cover擺埋一齊

已確定失魂記派台

30克

C3PO,失魂記

咁多陪着你走

屌你老味，打手打成咁⋯成隻碟得兩首歌好聽⋯

音樂呢d咁主觀既野, 人地同你意見唔同就係打手

黑膠有MV?